\SetVersePairs[
  {\item \VSup{2a}Misericórdias \TerminatioEII{Dó}mini.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{2}As misericórdias \TerminatioEII{do} Senhor.~\Responsorium},
  {\item \VSup{21}Invéni David servum \MediatioE{me}[um] óleo sancto meo unxi \TerminatioEII{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{21}Encontrei e escolhi a Davi, meu \MediatioE{ser}[vidor,] e o ungi, para ser rei, com meu óleo consa\TerminatioEII{gra}do.~\Responsorium}
]{
  {\item \VSup{22}Manus enim mea firma erit cum \MediatioE{e}[o,] et bráchium meum confortábit \TerminatioEII{e}um.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{22}Estará sempre com ele minha mão onipo\MediatioE{ten}[te,] e meu braço poderoso há de ser a sua \TerminatioEII{for}ça.~\Responsorium},
  {\item \VSup{25}Et véritas mea et misericórdia mea cum \MediatioE{ip}[so,] et in nómine meo exaltábitur cornu \TerminatioEII{e}ius.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{25}Minha verdade e meu amor estarão sempre com \MediatioE{e}[le,] sua força e seu poder por meu nome cresce\TerminatioEII{rão}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{27}Ipse invocabit me: ``Pater meus \MediatioE{es}[ tu,] Deus meus et refúgium salútis \TerminatioEII{me}æ''.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{27}Ele então me invocará: ``Ó Senhor, vós sois meu \MediatioE{Pai}[,] sois meu Deus, sois meu Rochedo onde encontro a salva\TerminatioEII{ção}!''~\Responsorium}
}